你地一日講咗幾多次 「多謝, 唔該」

講多啲, 生活會少咗磨擦

0。

差唔多一出街就講3-40次

講多啲健康啲？

可能開錯台,如果有生活台就好了

日日都掛住係咀邊
但啲人都係好無禮貌

只要有人幫咗忙 點都會講
看更幫開門 微笑點頭唔該
大家都開心 何樂而不為

成日講，唔覺得有咩特別嘅嘢發生…

同司機都有講

我都係

會成日講 尤其對服務業

過百次，被人撞都會慣性講唔好意思

從另一個角度睇就好唔同

以前返暑期工
一日收幾十次銀都冇人會同你講唔該
突然有一個有講
個人當堂精神一振

點數

早晨！

但都係LAST DAY

日日講 都係咁 無特別

暑期工啊粒粒人

每次買野都講

基本禮貌

我地有時講句多謝唔該 已經可以令服務業人士 開心好多啦～講多啲又無壞既

見專業人士叫聲師傅

咪撚on9啦唔該

數唔到
對侍應 保安 賣野嘅人 幫手hold 門
大家開心

我一日講至少30次

多撚謝喎
唔鳩該囉
對唔閪住

一定會，日常生活做乜都好呢個多講冇壞。

我都係 +1

對身邊所有人都客客氣氣，同收銀watior 都講 thank you
出入電梯出入商場都會幫人hold 門
但反而成日被人打尖，可能睇得出我個樣冧善

講得多覺得自己好假

我佛你就日日講

有幾假？

日日講 冇乜特別

對人客氣同比人打尖好似係兩樣野。

俾人話我講唔該仲多過啲sales 同侍應

咪同日本人一樣, 口裡說多謝, 心諗閪客快D躝

做服務業最憎聽到唔該

最少4-50次

我都會 自己撞到人先都會講唔好意思

其實講句唔該大家都會開心好多，尤其是出去食飯或者買野嗰陣

平時便利店職員好有禮貌我都會好有禮貌咁答佢 大家開心

神童bb

thank you 感激哂

平時做服務業嗰班夠成日講多謝唔該啦
仲會講歡迎光臨㖭
不過西住面西撚埋把聲嚟講咋嘛
你聽完心入面仲想刮佢幾巴㖭
關乜撚嘢事

你話香港可以好似美國咁人人合法陀支槍出街咁就唔慌唔會少啲磨擦喇
人人個袋有支槍你睇吓班廢中廢老仲夠唔夠膽屌人唔讓坐?
啲港豬仲夠唔夠膽少少事就隊部影電話出嚟拍片網絡公審人?
班自由行仲夠唔夠膽盲毛咁拖住個死人喼碌鳩人隻腳?
唔小心撞親揩親啲港女港嬸佢哋仲夠唔夠膽西面加"jip"?
相信個社會人與人之間會和諧過而家十倍
差佬查人身份證都會客氣好多

多謝晒喎...唔該囉....就成日聽到

射射

幫下佢

有時講句
你可能覺得無乜嘢

但其實可能對其他人黎講係好大嘅鼓舞

20次左右

係外國連落巴士都會同司機講thank you

Same

講得太多，冇數

以七仔買野流程睇，買一次野兩三次到

我日日搭地鐵都講「Sorry」
因為會不斷撞到人同踩到人

以前返過Pt飲食 我份人好假 就算客幾冇禮貌
我都會盡量好禮貌回應 所以依家出左黎做野
食野 買野 問野都好 一定會講哂唔該 多謝
因為個心真係舒服好多 你又好 個員工都好
講聲係應該既 當然間野既員工閪另計

我屌完你屎眼，你會唔會同我講唔該，多謝呀？

講開屌你老母

以前覺得看更成日黑面 所以唔會同佢地講
但君子求諸己 自己做到有禮貌就得
於是我就開次朝早夜晚都主動打招呼
都依家看更見到我都會互相打招呼
所以禮貌真係雙向嘅 你對我有禮 我都對你有禮

講Thank you易開口d

借問聲你今年幾歲？

上巴士同司機講聲唔該
買m記食同收銀呀姐講聲
攞餐同執餐呀姐講
放學食tea同落單條友講唔該
上菜同傳菜講
埋單同收銀又講
每日都loop

一日至少都廿次

人哋幫咗自己，講一聲「唔該、多謝」又唔會少咗忽肉，仲反而令人哋更加開心，何樂而不為

我跳得太快

我想講既係，我平日對人太好，唔該前唔該後，明明被人撞都我SORRY 先
搞到個人氣質/氣牆好弱好冧善，人地要打尖揾著數都揾我先，所以遇上既機會高左
(正常你唔會揾個粗口地盤佬打尖，實揾我呢D 斯斯文文既來打啦下話?)
有時諗自己應該仆街D粗俗D

屌你老母

口頭禪黎
唔該曬 ，thanks ，sorry
一定掛係口邊 生活輕鬆啲

平時出入門口都講
搭巴士個司機停低比我上車都會講唔該
買野收錢講唔該，俾錢再講，比返舊野我再講多次唔該
見到佢地開心我就開心

呢啲唔關歲數事，冇世界觀嘅人，幾歲都係冇世界觀。

呢D係人話
你認為有幾多連燈仔識講?

同人講 會feel到對方好開心，由其對方係做服務業

自己做服務業都無預人會say thank you，我會反應唔到

我係香港會照講，搭小巴同的士
巴士距離太遠就無講

唔好成日覺得係老奉 講一句唔該大家都舒服d
有班人就係成日覺得自己係客高高在上要被人尊重
將心比己 服務業既都係打份工 為你服務而唔係受你氣

唔係真心囉
特登扮有禮貌咁

講最多都係迫地鐵想出又出唔到d 人又企係車門唔出去個時
堅係抆到講借借丫唔該出去丫唔該

中學返過零售業part time 見慣咗人性嘅醜惡

所以會keep住禮貌待人

有冇人鍾意回應餐廳 迎客送客啲對白
佢地多數嚇一嚇, 覺得好好玩

部分同意

唔該擺喺開頭講 多數冇好事

做舖, 點數

除非對方無禮貌先，唔係必定會講唔該同多謝

Between唔明點解幫人hold門，D人可以乜都唔講直入
通常都係死港女同男廢中
唔係話崇洋，但係白人真係會微笑講Thank you
個刻真係會好開心

日日都要講
Thank you sir 唔該同學

講開thank you, appreciated

經常講
其實都係為大家都開心 舒服d

人類係在群體社會互相影響
所以正面同負面都一樣易傳播

文明人當然選擇前者
善意傳播

睇香港人倒退都咩地步
咩鬼iq平均高得啖笑

要俾錢咪講

打波踢波 一場聽過百次Sor 呀

用八達通丫唔該
（要唔要膠袋) 唔洗 唔該
（有冇儲分）冇呀 唔該
（臨走） 唔該晒

習慣左 有時都覺得自己煩

平時應該過20，要返工個日應該過100

我

特別係日文果d

我都係習慣講唔該， 唔好意思！ 身邊朋友有時都會問唔該我乜野？ 我覺得先禮後兵， 有仆街你禮貌對佢， 佢都係好q 串既， 一有機會我一定搵位話佢！ 不過好多時本身對方好串好粗魯， 見你都斯文客氣， 佢地自己都會收斂左

以前真係唔會講
自從做過服務性行業就成日講

乜柒都講 對上對下都講

細個老母教落

我從不講多謝唔該
因為通常我都係俾錢消費果個！
老豆教落俾錢果個話事！
點解要講唔該 俾左錢你服務我係應該
唔係唔該 你做得唔好就係唔應該

咩係消費果？食得架？

長期掛係嘴邊
唔講反而唔慣

講得多到麻目到人地搵我幫手都同佢講返唔該
人地撞到我我同佢講返唔好意思

人哋服務我每一次都會講

1

巴士如果總站落車我都會講

會講

對人有禮貌永遠係件好事 知者利仁
當然唔係叫你俾人食住上嗰陣都有禮貌

人地幫左我, 我就會講唔該
買完野佢找番錢比我 / 巴士追車司機等埋 我都會講

由細到大老豆老母都教禮多人不怪, 講句唔該又唔駛死

元朗某條專營小巴線80%客落車都會講唔該
個司機又會講 byebye 慢慢行

威

之前試過左右手都拎住碗
果時好忙 d客老閪咁叫唔該
真係會燥 等陣係咪會死
我拎住咁多野你想我幫你做d乜

有時講得多都覺得自己好虛偽

幾百次

最少200-500次一日

我每次搭地鐵一定會去車頭搭，架車一黎到就同個司機講聲唔該、入到車箱對住同門講唔該、對住其他乘客講早晨，落車就同佢地講再見、同門講辛苦曬、跑去車頭同司機講唔該，之後就慢慢行到月台尾，每見到一個波板糖人就同唔該曬，上到月台出閘都會同個閘講返聲唔該

由前排一段日子開始覺得應該同人點頭打招呼
同人微笑完而佢又有回應返自己都真係覺得開心啲

我有時仲會點頭

數唔到

試過搭uber講唔該
講到個司機同我講
你唔好再講唔該啦
你講到我都唔好意思

而家有時已經唔會 因為已經成鳩日比人撞覺得好撚煩
真心唔明點解有啲人被人撞倒可以完全唔知咁既樣 唔痛都會望下邊個撞自己啦

有次問看更有無包裹, 佢同我講: 對唔住,無啊!

我覺得佢誇張咗

數唔到 基本習慣有時仲會點頭添

今日同事做錯野，我幫佢執手尾
仲同佢講左句多謝晒
跟住佢勁唔好意思，say晒sorry

巴打你好萌 好可愛

呢個真啊巴打 禮多人不怪
雖然遇到啲冇禮貌嘅人會係心底屌柒佢地

禮多人不怪呢樣真
好多問題可以講聲sorry Thank you 就解決到

係 之前返第一份小parttime就係做sales 都冇估過自己啲戲可以咁好 真係一路屌一路好自然咁微笑
不過好彩都少閪客

其實點解啲人成日會覺得多謝同唔該係假

利申成日都講, 不過冇特別話咩出自真心同假, 只係一種習慣

通常買嘢食嗰陣都會講

樓下看更開門俾你
追巴士 司機等埋你
大家有冇講唔該

做過服務業應該會講多D

交電費講左三次
交管理費又講兩次

出街講唔該會比較多，反而多謝好少講

多謝多數係人地送野比我先講

多謝樓主開個有禮post

平時會講,但由細到大都唔識分多謝同唔該

我都係，但明明係被人撞 都慣性同個個人講句唔好意思

係太子站外會有人不斷講"唔該阿哥阿姐"

好撚多次 返工狗
對D客 傻笑 傻叫

仲要唔買野 要求多多
表現到自己有幾分臭錢
就係到話I Am Right You are wrong
幫唔到手時 想解釋即覺得你係駁嘴
明明自己柒 都要笑鳩人

咁多種人 香港人仆街佔大多數
特別係有少少錢果班

有D仲係好可愛的細佬
佢地父母教講唔該

好難計
基本上食餐飯 每拎一樣野黎都會講聲
埋單找錢又講聲

司機等埋咁大件事直頭要俾利事

我自認係啲有禮貌嘅人
一日平均我會講至少15-20次

我都習慣左講。因為我係一個有教養斯文嘅gentlemen。

答地鐵想出去都要講幾聲唔該先出到

返開飲食服務業都慣左對人講唔該多謝唔好意思
依家返緊商場pop up賣下野食 俾人經常當問路都算
啲人都冇啲禮貌 又唔係詢問處老馮要答到哂你其他鋪係邊同營業時間咁 答唔到你又即刻黑面又屌鳩你係度返工都唔知 莫講話講句唔該
不過聽到有客人同我講句唔該麻煩哂同byebye 已經好溫暖

係 好暖

係親出面食野最小5次
叫人落單講1次
落完單1次
拎野黎2次
俾錢1次

得你有槍咩 人地都有槍啦
係啊少啲衝突 因為一槍搞掂何來衝突

我打機果陣都會同人講唔該

在心中啦

多數遇到D推住BB車嘅女人都係直行直過

嗰陣返part time，由於屋企習慣，啲full time 教做嘢嗰陣我都會唔該前多謝後咁，見到又會講下早晨。其實睇得出佢哋無咁為難我，同覺得我做得嘢多啲，明明我同其他同期嘅工作表現都差唔多。 自此真係體會到做下樣都要有禮貌嘅重要性。

null

一句講唒 坐完交通工具會唔會 唔該哂

最少廿次啦

其實講唔該係基本禮貌
但香港人對人越來越冷淡

Cut親線肯讓都會打死火燈示意

不如無習慣講或好少講嘅巴絲打同cdrom, 試下係唔同場合講下,睇下會唔會心情有改變,開心啲?

當然,唔想講唔會迫

我會遞埋手

買嘢俾完錢 找錢嗰陣都會講

去餐廳最少都講56次

要講就會講架啦 無數住

up to you 啦，你屙完尿對住個尿兜講唔該你覺得舒服既真係冇人會理你。

飲左多謝唔該湯

自從做過服務業對過人就知道講唔該多謝有幾咁重要，真係鼓舞到成個人

返工日日都要同對客唔好意思 唔好意思
但愈講佢地會愈燥

禮貌反映個人修養
細細個父母都已經教見到人要叫
人地比野你要講唔該/多謝
有時見到啲人開po講西客
肯定有人會覆啲sales仲西喇乜乜乜
人地冇禮貌係佢既事 代表佢品格有問題
係咪一定要西返人先覺得件事正常返
大佬啊唔好因為人地冇品而貶低自己人格喇

多謝好少講
唔該就成日講

講慣 「感謝」
講得多就變「感呀」 同「咁呀」好似

Weekday 好多
Weekend 無乜

個range 咁大既

以前乜都講左先
依家大個左不了
有啲好聲好氣佢就開始食著上
我寧願兇啲黑口黑面啲
至少唔使成日俾人煩同搵笨

舉個例
街頭個啲垃圾不明來歷既捐錢同gym呀其他sale屎咁
你講唔使唔該 佢就keep住煩鳩你
你第一時間當場beer住佢話唔使 大部份都識自己收皮搵第個啦

人人都講就會越黎越多人講

成日講 無數住

所以我從來唔同條女講唔該

我估意思係三十至四十次

百幾次，做銀行

其實覺得好無謂
又唔係發自內心講
不過唔做樣人地又唔鍾意 唯有掛係口邊

個個都講其實就變左無用

禮多人不怪

細個唔識講，係咁俾人屌冇禮貌，但唔明點解講唔出口，果陣冇為意原來屋企人係從來都唔會講 榜樣都做唔到要個仔女點學 大個左身邊朋友會掛係口邊，近朱者赤，而我朋友都話佢屋企人一樣係唔講所以先訓練自己幫佢地講埋

番工日9日都講，對客講，對同事講
依然成9日俾人閪番轉頭

講得多 人都開朗D happy day~

無計過。
你對人點樣 人地就對你點。

下。。多數係人地同我講 我一日要講好多次：「喔，唔洗客氣」

由一出門口 講到翻屋企 發夢都講

服務業 係咪都會講

將心比己 人地幫完我一定會講唔該 咁樣大家都開心 何樂而不為呢

講多d粗口都身心愉快

可能樣既問題

0
冇街出啊屌

唔講可能就有野發生

不要説「多謝」，試著説「你應份架喎」

我成日講多撚謝，唔撚該

以前都無點留意要對人講多謝唔該
但番左飲食業之後真係覺得啲客笑一笑講唔該
返到攰一攰都會精神番開心啲
粗口呢啲就留番比fd聽啦

唔撚講，覺得成日郁把口好攰

有時對方講太多「唔該」會覺得幾煩
仲要d表情語氣好誇張個隻
表面上好有禮貌 但人地feel到你好冇禮貌
有冇人明我講乜

果d係好撚核突，我寧願佢對住我講粗口好過

上個禮拜去日本，d 巴士司機係會同每一個落車既乘客講阿呢加多個渣依媽是打

佢地d巴士司機會講好多野
有時會講下gag添
有時同車d日本人聽佢講野會笑

其實講唔該唔係好自然嘅事咩
話晒人哋都幫左你忙

講完都係有磨擦點計

基本上買親野同人地接觸到都會講
但有時都諗唔明
去便利店買嘢
由入去到俾完錢出返嚟
個店員可以一粒音都唔出 啞左咁

去啲大廈登記又係
保安抄完身分證就揼低頭俾返你
完全唔講嘢 眼神都冇接觸過

港女mode: 慳d啦唔該

有聲

如果講得多就少磨擦
咁我已經係KY既化身

好少請多謝，唔該就多，做野個陣都會係咁講。

多謝比較少
唔該就成日講

係

慣左狂講
買衫比錢時埋到去一句
比錢佢一句
找錢一句
講埋BYEBYE就走得

成鬼日講

一班機300個客 返一次工來回full load 1000-1500次啦

Boarding serve drink serve meal collection byebye

屋企人又係唔講，仲會話返我，屋企人洗咩講唔該
到大個返工身邊同事客都會講，潛移默化下自己就會都成日講

細細個已經成日講
但係會俾人話小小嘢都講扮晒嘢

4~50次

雖然好似好小事，但生命的確可以影響生命

大聲笑左出黎

成日講
但係眼見唔太多人講之餘
仲做埋d 仆街嘢
今日食嘢先見條廢中掉錢比收銀
真係幾無教養先咁做

通常三十歲後啲人都無乜禮貌
好似講句唔該會即刻生cancer死咁
覺得人地幫佢就係奉指咁

尤其是啲女人 最撚無禮貌
好似持住自己年齡大啦就目中無人
咁撚巴閉咪唔好過黎消費囉
班臭閪真係惜字如金 用一秒時間講兩隻字都驚蝕底咁

有時遇到依啲無禮貌既臭閪客真係唔想理佢地
你地惜字如金就得 咁係咪我唔出聲都得先?
人必自侮而後人侮之
你地唔識禮貌唔識尊重人，我又洗乜尊重你?

成日講 只係講兩個字 但係俾人觀感好好多

睇錯多甜

用愛去感動人

我：屌你老母！

你：屌你老母！！

我：屌你老母！

你：屌你老母！

我：屌你老母！！

你：屌你老母！！

講屌你老母多d

今日已經講咗五下

平時都會講，屋企人睇呢啲睇得好重。
有時覺得呢家啲人都幾冇禮貌 幫完佢一句唔該都冇
仲要覺得幫佢應份嗰下先嬲

對看更, 職業司機, 侍應, 收銀, SALES全部都講唔該

始終細個做過服務性行業, D客有禮貌個心係舒服好多

零

多謝阿哥阿姐

日日都要講Thabk you sir唔該同學